\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Ein stolzes Schiff}
\index[in]{Ein stolzes Schiff}
\index[vw]{Autoren!Erich Schmeckenbecher!Ein stolzes Schiff}

\begin{tabbing}
1. Ein stolzes \=Schiff streicht \=einsam durch die \=Wellen\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\\
1. Ein stolzes Schiff streicht einsam durch die Wellen\\

und f"uhrt uns \=uns're \=deutschen Br"uder \=fort.\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf G\\
und f"uhrt uns uns're deutschen Br"uder fort.\\

Die Fahne weht, die \=wei"sen Segel \=schwellen,\kill 
\>\bf C\>\bf G\\
Die Fahne weht, die wei"sen Segel schwellen,\\

Ameri\=ka ist \=ihr Bestimmungs\=ort.\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf G\\
Amerika ist ihr Bestimmungsort.\\

Seht auf \=dem Verdeck sie \=stehen, sich noch \=einmal umzu\=sehen\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf e\>\bf C\\
Seht auf dem Verdeck sie stehen, sich noch einmal umzusehen\\

ins Vater\=land, ins heimatliche \=Gr"un.\kill
\>\bf G\>\bf D\\
ins Vaterland, ins heimatliche Gr"un.\\

\=Seht, wie sie "uber's \=gro"se \=Weltmeer \=zieh'n.\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf D\>\bf G\\
Seht, wie sie "uber's gro"se Weltmeer zieh'n.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Sie zieh'n da\=hin auf \=blauen Meeres\=wogen.\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\\
2. Sie zieh'n dahin auf blauen Meereswogen.\\

Warum ver\=lassen \=sie ihr Heimat\=land?\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf G\\
Warum verlassen sie ihr Heimatland?\\

Man hat sie um ihr \=Leben schwer be\=trogen,\kill
\>\bf C\>\bf G\\
Man hat sie um ihr Leben schwer betrogen,\\

die Armut \=trieb sie \=aus dem Vater\=land.\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf G\\
die Armut trieb sie aus dem Vaterland.\\

Schauet \=auf, ihr Unter\=dr"ucker, schauet \=auf, ihr Volksbe\=tr"uger!\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf e\>\bf C\\
Schauet auf, ihr Unterdr"ucker, schauet auf, ihr Volksbetr"uger!\\

Seht eure b\=esten Arbeitskr"afte \=fliehn,\kill
\>\bf G\>\bf D\\
Seht eure besten Arbeitskr"afte fliehn,\\

\=seht, wie sie "uber's \=gro"se \=Weltmeer \=zieh'n.\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf D\>\bf G\\
seht, wie sie "uber's gro"se Weltmeer zieh'n.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
3. Sie zieh'n da\=hin, wer \=wagt die noch zu \=fragen?\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\\
3. Sie zieh'n dahin, wer wagt die noch zu fragen?\\

Warum ver\=lassen \=sie ihr Heimat\=land?\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf G\\
Warum verlassen sie ihr Heimatland?\\

Oh armes Deutschland, wie \=kannst du es er\=tragen,\kill
\>\bf C\>\bf G\\
Oh armes Deutschland, wie kannst du es ertragen,\\

dass deine \=Br"uder \=werden so ver\=bannt?\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf G\\
dass deine Br"uder werden so verbannt?\\

Was sie \=hofften hier zu \=gr"unden, suchen \=sie dort dr"uben zu \=finden.\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf e\>\bf C\\
Was sie hofften hier zu gr"unden, suchen sie dort dr"uben zu finden.\\

Drum ziehen \=sie von deutschem Boden \=ab\kill
\>\bf G\>\bf D\\
Drum ziehen sie von deutschem Boden ab\\

\=und finden in A\=meri\=ka ihr \=Grab.\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf D\>\bf G\\
und finden in Amerika ihr Grab.
\end{tabbing}

\begin{picture}(0,0)
\put(-160,-300){\includegraphics[width=\linewidth]{./Lieder/Bilder/segelboot2}} 
\end{picture}

\begin{angaben}{0}
Worte: Thomas Fitz nach einem Flugblatt von 1919\\
Weise: Erich Schmeckenbecher\\
FA: 62 GB: 82 LB: 104 MO: 61 TS: 244 PI:\checkmark
\end{angaben}
